# Тестове для Junior QA

Для виконання тестового завдання відкрийте `index.html` в Chrome, уважно прочитайте
тестовий сценарій та питання, відповідь на які необхідно надати.

## Тестовий сценарій.

Реєстрація користувача із додаванням родинних зв'язків, та створенням родинного
дерева одразу пілся завершення реєстрації.

Для успішної реєстрації користувачу необхідно заповнити такі поля в формі:

1. В блоці "Персональні дані":

    - Ім'я
    - Прізвище
    - Обліковий запис (username)
    - Пароль
    - E-mail

2. В блоці "Родинні зв'язки":

    - Ім'я
    - Родинний зв'язок з користувачем

3. Відмітити чекбокс для надання згоди на обробку персональних даних.

4. Пройти CAPTCHA тест.

Для створення родинного дерева одразу після завершення реєстрації, користувач має
відмітити чекбокс "Відобразити родинне дерево одразу після реєстрації",
та натиснути на кнопку "Зареєструватися".

Після реєстрації, користувачу відобразиться діалогове вікно, в якому необхідно
відмітити поля, значення яких він бажає відобразити в родинному дереві.
Обравши поля, користувач має натиснути на кнопку "Створити дерево", для його
створення та відображення.

## Завдання

1. Fork-ни проект, та поклади всі завдання в папку checklist. Результат тестового - це посилання на git проект (github/gitlab).

2. Проаналізувавши тестовий сценарій та макет, оберіть та опишить одним-двома
реченнями по три тест-кейса:

    1.1. На перевірку критичного функціоналу.
    Критичний - функціонал, який забезпечує роботу системи; для виконання цільової
    дії користувач немає обхідного шляху.

    1.2. На перевірку важливого функціоналу.
    Важливий - функціонал, який відповідає за здіснення користувачем основних дій
    в системі; для виконання цільової дії може існувати обхідний шлях, але він
    не очевидний.

    1.3. На перевірку не пріоритетного функціоналу.
    Не пріоритетний - додатковий функціонал, з яким може взаємодіяти користувач
    при виконанні основної мети, або після; для виконання цільової дії може
    існувати простий та зрозумілий обхідний шлях.

    Приклад очікуваного опису тест-кейса:

    > Користувач може додати фото в формі реєстрації, натиснувши на кнопку "Оберіть фото"


3. В формі є поле "Номер телефону", яке приймає тільки цифри. Яким чином можна
обійти це правило, й ввести в такий інпут текст та відправити його на сервер, маючи доступ до продукта тільки
в браузері?

4. Створіть check-list для перевірки валідації поля E-mail. Check-list має
складатися із значень, які Ви будете вносити до інпуту.


## Бонус пойнти

1. Проставити severity для кожного правила із чекліста для Email-а (blocker, critical, major, minor).
2. Напишіть автотест на перевірку будь-якого правила, або тест-кейса. Забороняється використання screen recording.
3. В залежності від того, Ви знайомі з SQL чи GraphQL, зробіть одне або 2 завдання:
   * Напишіть GraphQl запит на отримання всіх даних про користувачів системи, маючи такі дані з GraphQl Schema:
     ```graphql
     type Query {
       users(pagination: PaginationValue!): UserList!
     }

     type UserList {
       items: [User!]!
     }

     type User {
       id: ID!
       name: String!
       username: String!
       password: String!
     }
     ```

   * Напишіть SQL запит на отримання всіх користувачів та всієї інформації по ним, чий e-mail зареєстрований на `gmail.com`, маючи такі SQL таблиці:
     ```
     Перша таблиця: Users (id, name, email)
     Друга таблиця: UserRoles (user_id, role_id)
     ```
